Android 4.4 及更高系統存漏洞，會被黑客盜竊手機用戶私隱！

Positive Technologies 安全研究人員在 Android 4.4 及 以後的版本發現嚴重漏洞。該漏洞隱藏於 WebView 組件中，可被黑客利用惡意軟件來訪問 Android 用戶的個人私隱。

而 WebView是一個 Android 組件，允許在 Android 應用程序中顯示網頁，該漏洞是在 Chromium 引擎中檢測到的，威脅到基於Chromium 的手機瀏覽器的用戶，包括 Google Chrome 瀏覽器，三星手機瀏覽器 及 Yandex 瀏覽器。該漏洞也容易被黑客利用，只需用戶點擊黑客在 Whatsapp 等社交平台的鏈結，手機就會自動下載一個細文件，該細文件會訪問硬件，而且不會佔用設備上的儲存空間故不被用戶發覺。

目前，漏洞為CVE-2019-5765，Positive Technologies 已在第一時間通知 Google，而 Google 也在二月份發佈安全更新！Android 7.0 及以後系統，WebView 已經改由 Chrome 實現，因此更新 Chrome 瀏覽器就可解決這漏洞。至於 Android 7.0 以前的系統，必須通過 Google Play Services 更新 WebView，如沒有 Google Play，則需要自行或等廠商推出 WebView 的更新！

未更新記得更新

近期事件

網絡釣魚郵件假冒Google的reCAPTCHA系統

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

Google推新功能拎個人資訊

用android學人講私隱同食麥當當講健康有乜撚嘢分別